打電話嗰陣 講"喂"其實係出自邊度

你邊位位位位位位

你都係想我quote 你個名姐 我係唔quote 呀

喂～ 我哋係和記環球電訊架

家爺仔乸玩鳩晒

陽痿

加鹽水那現鳩晒

攞撚左又要掉

唔話你知

喂~~~~~~
呢度係咪「鳩鳩鳩」呀？

香港人叫人都係喂喂聲架啦 喂呀媽 喂屌你
打唔打電話都係咁喂

送粒黃豆

喂 阿哥 出自邊到 唔駛講啦下話?

唔撚好意試

用撚左好撚柒耐啦

認真答你。
應該係源自日本。
日本係亞洲第一個引進電話既地域。果陣係中國喂呢個字仲未多人用，甚至連電話呢個詞語都係日本發明既。
宜家日本人打電話係會講もしもし，但果個年代其實係講おいおい，讀音係Oioi，傳到中國之後就變左喂喂。
順便一提，もしもし係申し上げます既簡化咁解。

我有見過另一個版本係講法國

試過係加拿大聽屋企電話，習慣左第一句就講 喂

認真答
一開始啲人唔知講咩greeting
第一日試通電話個陣係10月尾
咁打個個咪隨口句「哈佬喂」
但啲人都無經驗，唔知幾時通左定未通架麻
最後 聽個個淨係聽到個「喂」字
咪「喂」返轉頭

好撚低質
但忍唔住笑左